<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wissenschaftskommunikation on c-m-l.net</title>
    <link>/tags/wissenschaftskommunikation/</link>
    <description>Recent content in Wissenschaftskommunikation on c-m-l.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <managingEditor>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</managingEditor>
    <webMaster>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</webMaster>
    <copyright>© 2024 Christian Humm</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/wissenschaftskommunikation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vortrag: Preaching to the choir? Wissenschaftskommunikation und die nicht erreichten Zielgruppen</title>
      <link>/posts/2021-06-science-communication-pcst/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/posts/2021-06-science-communication-pcst/</guid>
      <description>Bei der &lt;strong&gt;Public Communication of Science and Technology Conference 2020+1&lt;/strong&gt; (PCST 2020+1) habe ich einen kurzen Impulsvortrag zu nicht erreichten Gruppen in der Wissenschaftskommunikation gehalten. In dem fünfminütigen &lt;em&gt;Insight Talk&lt;/em&gt; stelle ich die Ergebnisse aus dem Projekt &lt;strong&gt;Wissenschaft für alle&lt;/strong&gt; vor. Der Fokus liegt auf der von uns entwickelten Typologie von Exklusionfaktoren und den qualitativen und quantiativen Daten, die diese untermauern.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/posts/2021-06-science-communication-pcst/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>UseTheNews: Informationsverhalten und Wissenschaftskommunikation</title>
      <link>/posts/2021-05-usethenews/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/posts/2021-05-usethenews/</guid>
      <description>Ein kleiner Blick auf die kürzlich erschiene &lt;strong&gt;#UseTheNews&lt;/strong&gt; Studie zum Informationsverhalten von Jugendlichen mit Fokus auf den Bereich Wissenschaftskommunikation.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/posts/2021-05-usethenews/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaftskommunikation auf YouTube: Fallstudie zum Earth Overshoot Day</title>
      <link>/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/</guid>
      <description>Kooperationen mit Influencern sind inzwischen auch in der Wissenschaftskommunikation angekommen – wurden aber bisher wissenschaftlich wenig in den Blick genommen. Lena Kaul, Philipp Schrögel und ich wollen mit unserer Fallstudie „Environmental Science Communication for a Young Audience: A Case Study on the #EarthOvershootDay Campaign on YouTube“ zur Schließung dieser Forschungslücke beitragen. Dazu haben wir uns YouTube-Videos aus der WWF-Kampagne zum #EarthOvershootDay näher angeschaut.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminarplan zum Propädeutikum im BA-Studiengang „Wissenschaft – Medien – Kommunikation“</title>
      <link>/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 16:52:41 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/</guid>
      <description>Seit einigen Semestern lehre ich regelmäßig das Propädeutikum im Bachelor-Studiengang „Wissenschaft – Medien – Kommunikation“ am &lt;em&gt;Department für Wissenschaftskommunikation&lt;/em&gt; des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT). &lt;br /&gt; Das Propädeutikum dient dort als Einführung in das wissenschaftliche Arbeiten für die Studierenden im ersten Semester. Ob es seinen Zweck erfüllt ist natürlich etwas schwierig zu beurteilen, aber da das Seminar bisher immer von den Teilnehmer*innen sehr gut evaluiert wurde, mag der folgende Seminarplan vielleicht als Inspirationsquelle für ähnliche Lehrveranstaltungen ganz interessant sein.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sammlung von Umfragen zur Corona-Krise</title>
      <link>/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 10:22:14 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/</guid>
      <description>Die Ausbreitung des Coronavirus betrifft alle Bereiche der Gesellschaft und so überrascht es nicht, dass es inzwischen zahlreiche sozialwissenschaftliche Untersuchungen zur Pandemie gibt. &lt;br /&gt; Dieser Artikel soll als Sammlung und Überblick über solche wissenschaftlichen Umfragen dienen. &lt;strong&gt;Der Schwerpunkt liegt auf Umfragen zu Information und (Medien-/Wissenschafts-) Kommunikation rund um Covid-19.&lt;/strong&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Feeling Left Out: Underserved Audiences in Science Communication</title>
      <link>/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 14:05:06 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/</guid>
      <description>Im Projekt “Wissenschaft für alle” schauen meine Kolleg*innen und ich uns an, wen Wissenschaftskommunikation eigentlich nicht erreicht, was die Ursachen dafür sind und welche mögliche Lösungen es gibt. Ganz frisch ist eine erste Auswertung unserer Daten in der Zeitschrift &lt;em&gt;Media and Communication&lt;/em&gt; erschienen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaftskommunikation, Beratung und Interessenvertretung in öffentlichen Debatten</title>
      <link>/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:05:10 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/</guid>
      <description>„Science communication, advising, and advocacy in public debates“ so lautet der Titel des Beitrag von Philipp Schrögel und mir im frisch erschienen Handbuch „Science Communication“ von Annette Leßmöllmann, Marcelo Dascal und Thomas Gloning bei De Gruyter. (Leider sind weder Buch noch Beitrag OpenAccess.) &lt;br /&gt; Der englische Text widmet sich inwiefern sich die traditionelle Politikberatung durch die Wissenschaft in den letzten Jahren geöffnet und damit verändert haben und was das mit Wissenschaftskommunikation zu tun hat.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaft für alle?! Zehn Erkenntnisse zur Ansprache neuer Zielgruppen</title>
      <link>/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 10:01:27 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/</guid>
      <description>Bei wissenschaftskommunikation.de haben Philipp Schrögel, Susanne Rauscher und ich praktische Erkenntnisse aus unserer bisherigen Arbeit im Projekt “Wissenschaft für alle” zusammengefasst.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>„Wissenschaft für alle?“ –  Zwischenbericht &amp; Factsheet</title>
      <link>/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:12:45 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/</guid>
      <description>Wissenschaftskommunikation ist ein in den letzten Jahren stark gewachsenen Feld, sowohl was die Praxis angeht als auch deren Beforschung, die &lt;em&gt;Science of Science Communication&lt;/em&gt;. Eine Frage wird dabei aber bisher vor allem im deutschsprachigen Raum eher stiefmütterlich behandelt: Wer wird eigentlich von Wissenschaftskommunikation erreicht und vor allem wer nicht? &lt;br /&gt; Das Projekt „Wissenschaft für alle: Wie kann Wissenschaftskommunikation mit bisher nicht erreichten Zielgruppen gelingen?“, in dem auch in arbeite, möchte hier ein wenig Licht ins Dunkel bringen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/cover.png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>
