<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wissenschaft on c-m-l.net</title>
    <link>http://localhost:1313/de/categories/wissenschaft/</link>
    <description>Recent content in Wissenschaft on c-m-l.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>© 2024 </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/de/categories/wissenschaft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vortrag: Preaching to the choir? Wissenschaftskommunikation und die nicht erreichten Zielgruppen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/2021-06-science-communication-pcst/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/2021-06-science-communication-pcst/</guid>
      <description>Bei der &lt;strong&gt;Public Communication of Science and Technology Conference 2020+1&lt;/strong&gt; (PCST 2020+1) habe ich einen kurzen Impulsvortrag zu nicht erreichten Gruppen in der Wissenschaftskommunikation gehalten. In dem fünfminütigen &lt;em&gt;Insight Talk&lt;/em&gt; stelle ich die Ergebnisse aus dem Projekt &lt;strong&gt;Wissenschaft für alle&lt;/strong&gt; vor. Der Fokus liegt auf der von uns entwickelten Typologie von Exklusionfaktoren und den qualitativen und quantiativen Daten, die diese untermauern.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:1313/posts/2021-06-science-communication-pcst/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>UseTheNews: Informationsverhalten und Wissenschaftskommunikation</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/2021-05-usethenews/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/2021-05-usethenews/</guid>
      <description>Ein kleiner Blick auf die kürzlich erschiene &lt;strong&gt;#UseTheNews&lt;/strong&gt; Studie zum Informationsverhalten von Jugendlichen mit Fokus auf den Bereich Wissenschaftskommunikation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaftskommunikation auf YouTube: Fallstudie zum Earth Overshoot Day</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/</guid>
      <description>Kooperationen mit Influencern sind inzwischen auch in der Wissenschaftskommunikation angekommen – wurden aber bisher wissenschaftlich wenig in den Blick genommen. Lena Kaul, Philipp Schrögel und ich wollen mit unserer Fallstudie „Environmental Science Communication for a Young Audience: A Case Study on the #EarthOvershootDay Campaign on YouTube“ zur Schließung dieser Forschungslücke beitragen. Dazu haben wir uns YouTube-Videos aus der WWF-Kampagne zum #EarthOvershootDay näher angeschaut.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:1313/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminarplan zum Propädeutikum im BA-Studiengang „Wissenschaft – Medien – Kommunikation“</title>
      <link>http://localhost:1313/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 16:52:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/</guid>
      <description>Seit einigen Semestern lehre ich regelmäßig das Propädeutikum im Bachelor-Studiengang „Wissenschaft – Medien – Kommunikation“ am &lt;em&gt;Department für Wissenschaftskommunikation&lt;/em&gt; des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT). &lt;br /&gt; Das Propädeutikum dient dort als Einführung in das wissenschaftliche Arbeiten für die Studierenden im ersten Semester. Ob es seinen Zweck erfüllt ist natürlich etwas schwierig zu beurteilen, aber da das Seminar bisher immer von den Teilnehmer*innen sehr gut evaluiert wurde, mag der folgende Seminarplan vielleicht als Inspirationsquelle für ähnliche Lehrveranstaltungen ganz interessant sein.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sammlung von Umfragen zur Corona-Krise</title>
      <link>http://localhost:1313/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 10:22:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/</guid>
      <description>Die Ausbreitung des Coronavirus betrifft alle Bereiche der Gesellschaft und so überrascht es nicht, dass es inzwischen zahlreiche sozialwissenschaftliche Untersuchungen zur Pandemie gibt. &lt;br /&gt; Dieser Artikel soll als Sammlung und Überblick über solche wissenschaftlichen Umfragen dienen. &lt;strong&gt;Der Schwerpunkt liegt auf Umfragen zu Information und (Medien-/Wissenschafts-) Kommunikation rund um Covid-19.&lt;/strong&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:1313/en/2020/04/09/collection-of-surveys-on-the-corona-crisis/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Feeling Left Out: Underserved Audiences in Science Communication</title>
      <link>http://localhost:1313/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 14:05:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/</guid>
      <description>Im Projekt “Wissenschaft für alle” schauen meine Kolleg*innen und ich uns an, wen Wissenschaftskommunikation eigentlich nicht erreicht, was die Ursachen dafür sind und welche mögliche Lösungen es gibt. Ganz frisch ist eine erste Auswertung unserer Daten in der Zeitschrift &lt;em&gt;Media and Communication&lt;/em&gt; erschienen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:1313/en/2020/04/04/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication-2/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>R: YouTube Kommentare mit vosonSML auslesen</title>
      <link>http://localhost:1313/2020/02/13/r-youtube-kommentare-mit-vosonsml-auslesen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2020/02/13/r-youtube-kommentare-mit-vosonsml-auslesen/</guid>
      <description>YouTube ist eine enorm populäre Seite und entsprechend interessant auch für die Forschung. Egal ob es dabei um Wissenschaftskommunikation, die Erforschung von Verschwörungstheorien oder Jugendkultur geht, nicht nur die Videos selbst sind relevant, sondern auch die Kommentarspalte unter selbigen. &lt;br /&gt; In den Kommentaren reagieren die Nutzer:innen auf die Videos, interagieren und diskutieren mit deren Macher:innen und anderen User:innen. Doch um YouTube Kommentare zu analysieren, muss man sie erst einmal sichern. &lt;br /&gt; Hierfür eignet sich [R] und das Paket [vosonSML] bestens. Wie man damit YouTube Kommentare sichert, zeige ich euch im Folgenden.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaftskommunikation, Beratung und Interessenvertretung in öffentlichen Debatten</title>
      <link>http://localhost:1313/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.degruyter.com/view/book/9783110255522/10.1515/9783110255522-023.xml&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    „Science communication, advising, and advocacy in public debates“&lt;/a&gt; so lautet der Titel des Beitrag von &lt;a href=&#34;https://twitter.com/schroep&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Philipp Schrögel&lt;/a&gt; und mir im frisch erschienen &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1515/9783110255522&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Handbuch „Science Communication“&lt;/a&gt; von Annette Leßmöllmann, Marcelo Dascal und Thomas Gloning bei De Gruyter. (Leider sind weder Buch noch Beitrag OpenAccess.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der englische Text widmet sich inwiefern sich die traditionelle Politikberatung durch die Wissenschaft in den letzten Jahren geöffnet und damit verändert haben und was das mit Wissenschaftskommunikation zu tun hat.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:1313/en/2020/04/06/science-communication-advising-and-advocacy-in-public-debates/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchronisierungsprobleme zwischen Zotero und Papership (temporär) beheben</title>
      <link>http://localhost:1313/2019/05/03/synchronisierungsprobleme-zwischen-zotero-und-papership-temporaer-beheben/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 07:16:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2019/05/03/synchronisierungsprobleme-zwischen-zotero-und-papership-temporaer-beheben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zotero.org/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Zotero&lt;/a&gt; ist ein ziemlich großartiges Literaturverwaltungsprogramm, dem es allerdings an tauglichen Apps für Tablets fehlt. Eine Ausnahme ist &lt;a href=&#34;https://www.papershipapp.com/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Papership&lt;/a&gt; für iOS. Mit dieser App ist es möglich nicht nur möglich die in Zotero angelegte Literatursammlung zu verwalten, sondern auch Texte zu annotieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umso schmerzlicher also, dass Papership &lt;a href=&#34;https://forums.zotero.org/discussion/comment/289064/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    nicht mehr aktiv gepflegt wird&lt;/a&gt; und es mit der aktuellen Version von Zotero zu Problemen bei Synchronisierung von angehängten Dateien, ergo Texten, kommt. Glücklicherweise lässt sich das Problem relativ schnell lösen – zumindest vorübergehend.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaft für alle?! Zehn Erkenntnisse zur Ansprache neuer Zielgruppen</title>
      <link>http://localhost:1313/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 10:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Drüben bei &lt;a href=&#34;https://www.wissenschaftskommunikation.de/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    wissenschaftskommunikation.    de&lt;/a&gt; haben Philipp Schrögel, Susanne Rauscher und ich praktische Erkenntnisse aus unserer bisherigen Arbeit im Projekt &lt;a href=&#34;https://wmk.itz.kit.edu/2943.php&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    “Wissenschaft für alle”&lt;/a&gt; zusammengefasst.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>„Wissenschaft für alle?“ –  Zwischenbericht &amp; Factsheet</title>
      <link>http://localhost:1313/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:12:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wissenschaftskommunikation ist ein in den letzten Jahren stark gewachsenen Feld, sowohl was die Praxis angeht als auch deren Beforschung, die &lt;em&gt;Science of Science Communication&lt;/em&gt;. Eine Frage wird dabei aber bisher vor allem im deutschsprachigen Raum eher stiefmütterlich behandelt: Wer wird eigentlich von Wissenschaftskommunikation erreicht und vor allem wer nicht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Projekt &lt;a href=&#34;http://www.geistsoz.kit.edu/germanistik/1054.php&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    „Wissenschaft für alle: Wie kann Wissenschaftskommunikation mit bisher nicht erreichten Zielgruppen gelingen?“&lt;/a&gt;, in dem auch in arbeite, möchte hier ein wenig Licht ins Dunkel bringen.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenAPC gibt Einblicke in Kosten für Open Access</title>
      <link>http://localhost:1313/2015/03/31/openapc-gibt-einblicke-in-kosten-fuer-open-access/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2015/03/31/openapc-gibt-einblicke-in-kosten-fuer-open-access/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Open_Access&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Open Access&lt;/a&gt; boomt und auch wir befassen uns mit diesem neuen Publikationsmodell in Lehre und Forschung: Etwa wenn wir mit Studierenden besprechen, wie neue Publikationsweisen die Wissenschaftskommunikation insgesamt verändern. Ein neues Projekt liefert jetzt Daten, die spannende Einblicke in diese Veränderungen versprechen.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Präsentation: Euroskeptizismus im Europäischen Parlament</title>
      <link>http://localhost:1313/2009/07/06/prasentation-euroskeptizismus-im-europaischen-parlament/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 12:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2009/07/06/prasentation-euroskeptizismus-im-europaischen-parlament/</guid>
      <description>Im Sinne von Open Access möchte ich in an dieser Stelle in loser Folge der Öffentlichkeit Präsentationen und Hausarbeiten zur Verfügung stellen, die ich im Rahmen von Seminaren an der Universität Trier angefertigt habe.
Ich bin mir dabei durchaus dem Umstand bewusst, dass diese Arbeiten wenig wissenschaftlichen Nutzen im eigentlichen Sinne haben. Nichtsdestotrotz können sie von Nutzen sein, etwa bei der Literaturrecherche zu einem Thema.
Den Anfang macht eine Präsentation zum Thema Europaskeptizismus im Europäischen Parlament. Dabei bin ich mir der berechtigten Kritik am Begriff “Europaskeptizismus”, wie sie etwa Chris Flood1 äußert, durchaus bewusst. Der Einfachheit halber wird in der Präsentation dennoch von “Europaskeptizismus” bzw. “Euroskeptizismus” gesprochen und nicht die bessere Bezeichnung “EU-Skeptizismus” gewählt.
Präsentation Euroskeptizismus im Europäischen Parlament (PDF)</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaft für alle</title>
      <link>http://localhost:1313/de/projects/science-for-all/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/de/projects/science-for-all/</guid>
      <description>Praxis- und Forschungsprojekt zu nicht erreichten Zielgruppen der Wissenschaftskommunikation.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>wissenschaftskommunikation.de</title>
      <link>http://localhost:1313/de/projects/wissenschaftskommunikation-de/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/de/projects/wissenschaftskommunikation-de/</guid>
      <description>Verantwortlicher Redakteur für die Forschungsrubrik des Portals von 2016 bis 2017.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
