<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Archlinux on c-m-l.net</title>
    <link>http://localhost:1313/de/tags/archlinux/</link>
    <description>Recent content in Archlinux on c-m-l.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>© 2024 </copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2016 17:57:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/archlinux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Neuen Skype-Client auf Arch Linux installieren</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/07/13/neuen-skype-client-auf-arch-linux-installieren/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 17:57:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2016/07/13/neuen-skype-client-auf-arch-linux-installieren/</guid>
      <description>Heute hat Microsoft endlich einen neuen Skype-Client für Linux veröffentlicht. Die bisherige Version wurde sehr stiefmütterlich gepflegt und hinkte den Versionen für Mac und Windows sichtbar hinterher. Nun also ein neuer Client, basierend auf WebRTC und bisland noch ohne Videotelefonie ( weitere Details bei heise online). Trotzdem lief das Programm in einem ersten Test bei mir stabil und vor allem optisch deutlich besser aus.
Dieser Beitrag wurde zuletzt am 13. Februar 2020 aktualisiert. Dabei wurden der Paketname aktualisiert, so dass die Anleitung wieder funktionieren sollte. Erfreulicherweise gibt es im Arch User Repository (AUR) auch schon ein Paket mit dem sich der Client schnell und unkompliziert auf Arch Linux installieren lässt. Dazu einfach folgende Befehle ausführen:
pacaur -S skypeforlinux-stable-bin Oder falls pacaur nicht installiert ist:</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Arc Theme – ein schönes GTK3, GTK2 und GNOME Shell Design</title>
      <link>http://localhost:1313/2015/06/07/arc-theme-ein-schoenes-gtk3-gtk2-und-gnome-shell-design/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 09:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2015/06/07/arc-theme-ein-schoenes-gtk3-gtk2-und-gnome-shell-design/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auf meinem Desktop benutzte ich zum arbeiten Linux, genauer gesagt &lt;a href=&#34;https://www.archlinux.org&#34;&gt;Arch Linux&lt;/a&gt; und als Desktop-Environment kommt dort, nach Ausflügen zu XFCE und Cinnamon, schon länger die &lt;a href=&#34;https://wiki.gnome.org/Projects/GnomeShell&#34;&gt;GNOME Shell&lt;/a&gt; zum Einsatz. Das Standardtheme der GNOME Shell – Adwaita – gefällt  mir dabei allerdings nicht wirklich, also bin ich immer auf der Suche nach alernativen Themes für die Shell.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstützung für Telegram in Pidgin</title>
      <link>http://localhost:1313/2014/12/07/unterstuetzung-fuer-telegram-pidgin/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 14:18:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2014/12/07/unterstuetzung-fuer-telegram-pidgin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine aktuell angesagt Alternative zu WhatsApp, Facebook Messenger &amp;amp; Co. ist &lt;a href=&#34;https://telegram.org/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Telegram&lt;/a&gt;. Den Messenger ist nicht nur auf vielen Platformen verfügbar und kostenlos, sondern legt zumindest nach außen hin auch großen Wert auf das Thema Sicherheit und Verschlüsselung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Möchte man Telegram unter Linux benutzen, so gibt es mehrere Möglichkeiten. Entweder man greift zur universellen &lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Webversion&lt;/a&gt;, zum &lt;a href=&#34;https://desktop.telegram.org/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    offiziellen Desktopclient&lt;/a&gt; oder zu alternativen Clients wie &lt;a href=&#34;http://labs.sialan.org/projects/sigram&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Sigram&lt;/a&gt;. Noch ein zusätzliches Programm zum chatten? Och no, mögen vielleicht einige denken. Auch ich möchte nicht für jeden Messagingdienst ein eigenes Programm starten müssen – wozu gibt es schließlich Multiprotokoll-Messenger. Erfreulicherweise gibt es für Telegram ein Plugin für Pidgin, dessen Installation und Einrichtung ich im Folgenden kurz beschreiben möchte.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Evernote für Linux: NixNote2 Beta 1 erschienen</title>
      <link>http://localhost:1313/2014/04/15/evernote-fuer-linux-nixnote2-beta-1-erschienen/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 19:58:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2014/04/15/evernote-fuer-linux-nixnote2-beta-1-erschienen/</guid>
      <description>&lt;div
  
    class=&#34;flex px-4 py-3 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;
  &gt;

  &lt;span
    
      class=&#34;text-primary-400 ltr:pr-3 rtl:pl-3 flex items-center&#34;
    &gt;

    

  &lt;span class=&#34;relative block icon&#34;&gt;
    &lt;svg xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 512 512&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;currentColor&#34; d=&#34;M506.3 417l-213.3-364c-16.33-28-57.54-28-73.98 0l-213.2 364C-10.59 444.9 9.849 480 42.74 480h426.6C502.1 480 522.6 445 506.3 417zM232 168c0-13.25 10.75-24 24-24S280 154.8 280 168v128c0 13.25-10.75 24-23.1 24S232 309.3 232 296V168zM256 416c-17.36 0-31.44-14.08-31.44-31.44c0-17.36 14.07-31.44 31.44-31.44s31.44 14.08 31.44 31.44C287.4 401.9 273.4 416 256 416z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;

  &lt;/span&gt;


  &lt;/span&gt;

  &lt;span
    
      class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;
    &gt;Dieser Beitrag wurde zuletzt am 24. Februar 2020 aktualisiert: Seit Oktober 2017 ist keine neue Version von NixNote mehr erschienen. Es ist deshalb sinnvoller die Alternative &lt;a href=&#34;https://klaussinani.tech/tusk/&#34;   target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Tusk&lt;/a&gt; einzusetzen.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ich benutze den Notizdienst Evernote eigentlich sehr gerne, lassen sich mit ihm doch Dokumente, Geistesblitze, (handschriftliche) Mitschriften etc. sehr einfach verwalten und organisieren. Zudem gibt es gute Apps für iOS und Android, sowohl Desktopclients für Windows und MacOS vom Hersteller. Nur Linux bleibt mal wieder leider außen vor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich läuft der Webclient auch im Browser unter Linux, aber manchmal hätte man halt gerne doch ein natives Desktopprogramm. Glücklicherweise gibt es für diesen Fall zwei inoffizielle Alternativen&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;:&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
