<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medien on c-m-l.net</title>
    <link>http://localhost:1313/de/categories/medien/</link>
    <description>Recent content in Medien on c-m-l.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>© 2024 </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Feb 2013 10:14:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/de/categories/medien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frauenanteil in deutschen politischen Talkshows</title>
      <link>http://localhost:1313/2013/02/05/frauenanteil-in-deutschen-politischen-talkshows/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 10:14:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2013/02/05/frauenanteil-in-deutschen-politischen-talkshows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dank der &lt;a href=&#34;http://maedchenmannschaft.net/wie-aufschrei-en/&#34;  title=&#34;Mädchenmannschaft: Wie #aufschreien?&#34;  target=&#34;_blank&#34;&gt;
    #aufschrei-Debatte&lt;/a&gt; wird inzwischen auch in den deutschen Polittalks das Thema Sexismus verhandelt. Doch kann man davon aus gehen, dass in den mehr oder weniger gelungenen Sendungen von &lt;a href=&#34;http://daserste.ndr.de/guentherjauch/rueckblick/sexismus113.html&#34;  title=&#34;Günther Jauch&#34;  target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Jauch&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://daserste.ndr.de/annewill/videos/annewill3671.html&#34;  title=&#34;Anne Will&#34;  target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Will&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.zdf.de/maybrit-illner/Schote-Zote-Herrenwitz-26381644.html&#34;  title=&#34;maybrit illner&#34;  target=&#34;_blank&#34;&gt;
    Illner&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://blog.zdf.de/zdflogin/2013/01/29/komplett-mitschnitt-sind-frauen-macho-opfer/&#34;  title=&#34;zdf log in&#34;  target=&#34;_blank&#34;&gt;
    log in&lt;/a&gt; eines fehlen dürfte – eine kritische Selbstreflektion, etwa über den Frauenanteil unter den eigenen Gästen.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>The Big Freeze und die Medien</title>
      <link>http://localhost:1313/2010/03/07/alltagliche-anekdoten-iii-the-big-freeze-und-die-medien/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 22:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2010/03/07/alltagliche-anekdoten-iii-the-big-freeze-und-die-medien/</guid>
      <description>Schnee – das unbekannte und gefährliche Wesen. Diesen Eindruck konnte zumindest gewinnen, wer diesen Winter im Vereinigten Königreich verbrachte, insbesondere zwischen Weihnachten und Neujahr. In dieser Zeit schneite es dort nämlich länger als einen Tag – ein offenbar sehr seltenes und durch und durch furchteinflößendes Ereignis. Dies jedenfalls suggerierten die Medienberichte über The Big Freeze.
Flughäfen stellten den Betrieb ein und der Eurostar wurde von Kondenswasser außer Gefecht gesetzt – once again the continent was isolated. Gleichzeitig gingen Streusalzreserven zur Neige und selbst Gas schien knapp zu werden. Kurzum die Medien halluzinierten den baldigen Untergang des Vereinigten Königreichs herbei, weil es plötzlich für eine Woche mal genau soviel schneite wie in Schweden oder Schottland jeden Winter. Wie gut, dass es da Charlie Brooker und seine Sendung Newswipe gibt, welche die gesamte Medienpanik ordentlich auf die Schippe nimmt:</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sündenböcke und ihre Seuchen</title>
      <link>http://localhost:1313/2009/05/04/sundenbocke-und-ihre-seuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 10:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/2009/05/04/sundenbocke-und-ihre-seuchen/</guid>
      <description>Die New York Times hat auf ihrer Internetpräsenz ein hübsches Schaubild veröffentlicht auf dem diverse Seuchen mitsamt Opferzahl, Übertragungsweg, Symptomen und Gegenstrategie verzeichnet sind. Die Aufstellung beginnt im Jahre 1892 mit der Cholera und endet 2003 mit SARS. Die Vogelgrippe H5N1 und die &amp;ldquo;Mexikanische Grippe&amp;rdquo; fehlen allerdings. Interessant ist vor allem die Nennung der jeweiligen Sündenböcke: In der Mehrzahl waren es Migranten die für den Ausbruch der Seuche verantwortlich gemacht wurden. Einzig zweimal – bei der &amp;ldquo;Spanischen Gruppe” und Polio – kann die NYT keine Sündenböcke nennen.
Seuchenschaubild der New York Times </description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
