<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogposts on c-m-l.net</title>
    <link>//localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Blogposts on c-m-l.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <managingEditor>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</managingEditor>
    <webMaster>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</webMaster>
    <copyright>© 2024 Christian Humm</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vortrag: Preaching to the choir? Wissenschaftskommunikation und die nicht erreichten Zielgruppen</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021-06-science-communication-pcst/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021-06-science-communication-pcst/</guid>
      <description>Bei der &lt;strong&gt;Public Communication of Science and Technology Conference 2020+1&lt;/strong&gt; (PCST 2020+1) habe ich einen kurzen Impulsvortrag zu nicht erreichten Gruppen in der Wissenschaftskommunikation gehalten. In dem fünfminütigen &lt;em&gt;Insight Talk&lt;/em&gt; stelle ich die Ergebnisse aus dem Projekt &lt;strong&gt;Wissenschaft für alle&lt;/strong&gt; vor. Der Fokus liegt auf der von uns entwickelten Typologie von Exklusionfaktoren und den qualitativen und quantiativen Daten, die diese untermauern.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/posts/2021-06-science-communication-pcst/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>UseTheNews: Informationsverhalten und Wissenschaftskommunikation</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021-05-usethenews/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021-05-usethenews/</guid>
      <description>Ein kleiner Blick auf die kürzlich erschiene &lt;strong&gt;#UseTheNews&lt;/strong&gt; Studie zum Informationsverhalten von Jugendlichen mit Fokus auf den Bereich Wissenschaftskommunikation.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/posts/2021-05-usethenews/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaftskommunikation auf YouTube: Fallstudie zum Earth Overshoot Day</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/</guid>
      <description>Kooperationen mit Influencern sind inzwischen auch in der Wissenschaftskommunikation angekommen – wurden aber bisher wissenschaftlich wenig in den Blick genommen. Lena Kaul, Philipp Schrögel und ich wollen mit unserer Fallstudie „Environmental Science Communication for a Young Audience: A Case Study on the #EarthOvershootDay Campaign on YouTube“ zur Schließung dieser Forschungslücke beitragen. Dazu haben wir uns YouTube-Videos aus der WWF-Kampagne zum #EarthOvershootDay näher angeschaut.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/posts/2020-12-14-frontiers-earthovershootday/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminarplan zum Propädeutikum im BA-Studiengang „Wissenschaft – Medien – Kommunikation“</title>
      <link>//localhost:1313/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 16:52:41 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/</guid>
      <description>Seit einigen Semestern lehre ich regelmäßig das Propädeutikum im Bachelor-Studiengang „Wissenschaft – Medien – Kommunikation“ am &lt;em&gt;Department für Wissenschaftskommunikation&lt;/em&gt; des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT). &lt;br /&gt; Das Propädeutikum dient dort als Einführung in das wissenschaftliche Arbeiten für die Studierenden im ersten Semester. Ob es seinen Zweck erfüllt ist natürlich etwas schwierig zu beurteilen, aber da das Seminar bisher immer von den Teilnehmer*innen sehr gut evaluiert wurde, mag der folgende Seminarplan vielleicht als Inspirationsquelle für ähnliche Lehrveranstaltungen ganz interessant sein.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2020/05/09/seminarplan-zum-propaedeutikum-im-ba-studiengang-wissenschaft-medien-kommunikation/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sammlung von Umfragen zur Corona-Krise</title>
      <link>//localhost:1313/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 10:22:14 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/</guid>
      <description>Die Ausbreitung des Coronavirus betrifft alle Bereiche der Gesellschaft und so überrascht es nicht, dass es inzwischen zahlreiche sozialwissenschaftliche Untersuchungen zur Pandemie gibt. &lt;br /&gt; Dieser Artikel soll als Sammlung und Überblick über solche wissenschaftlichen Umfragen dienen. &lt;strong&gt;Der Schwerpunkt liegt auf Umfragen zu Information und (Medien-/Wissenschafts-) Kommunikation rund um Covid-19.&lt;/strong&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2020/04/29/sammlung-von-umfragen-zur-corona-krise/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Feeling Left Out: Underserved Audiences in Science Communication</title>
      <link>//localhost:1313/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 14:05:06 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/</guid>
      <description>Im Projekt “Wissenschaft für alle” schauen meine Kolleg*innen und ich uns an, wen Wissenschaftskommunikation eigentlich nicht erreicht, was die Ursachen dafür sind und welche mögliche Lösungen es gibt. Ganz frisch ist eine erste Auswertung unserer Daten in der Zeitschrift &lt;em&gt;Media and Communication&lt;/em&gt; erschienen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2020/03/18/feeling-left-out-underserved-audiences-in-science-communication/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>R: YouTube Kommentare mit vosonSML auslesen</title>
      <link>//localhost:1313/2020/02/13/r-youtube-kommentare-mit-vosonsml-auslesen/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2020/02/13/r-youtube-kommentare-mit-vosonsml-auslesen/</guid>
      <description>YouTube ist eine enorm populäre Seite und entsprechend interessant auch für die Forschung. Egal ob es dabei um Wissenschaftskommunikation, die Erforschung von Verschwörungstheorien oder Jugendkultur geht, nicht nur die Videos selbst sind relevant, sondern auch die Kommentarspalte unter selbigen. &lt;br /&gt; In den Kommentaren reagieren die Nutzer:innen auf die Videos, interagieren und diskutieren mit deren Macher:innen und anderen User:innen. Doch um YouTube Kommentare zu analysieren, muss man sie erst einmal sichern. &lt;br /&gt; Hierfür eignet sich [R] und das Paket [vosonSML] bestens. Wie man damit YouTube Kommentare sichert, zeige ich euch im Folgenden.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2020/02/13/r-youtube-kommentare-mit-vosonsml-auslesen/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaftskommunikation, Beratung und Interessenvertretung in öffentlichen Debatten</title>
      <link>//localhost:1313/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:05:10 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/</guid>
      <description>„Science communication, advising, and advocacy in public debates“ so lautet der Titel des Beitrag von Philipp Schrögel und mir im frisch erschienen Handbuch „Science Communication“ von Annette Leßmöllmann, Marcelo Dascal und Thomas Gloning bei De Gruyter. (Leider sind weder Buch noch Beitrag OpenAccess.) &lt;br /&gt; Der englische Text widmet sich inwiefern sich die traditionelle Politikberatung durch die Wissenschaft in den letzten Jahren geöffnet und damit verändert haben und was das mit Wissenschaftskommunikation zu tun hat.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2020/01/08/wissenschaftskommunikation-beratung-interessenvertretung-in-offentlichen-debatten/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>LaTeX 101: Manuelle Zeilenumbrüche in Tabellenzellen</title>
      <link>//localhost:1313/2019/12/17/latex-101-manuelle-zeilenumbrueche-in-tabellenzellen/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 19:39:49 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2019/12/17/latex-101-manuelle-zeilenumbrueche-in-tabellenzellen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Manchmal braucht man manuelle Textumbrüche in Tabellenzellen. Was in Word oder LibreOffice selbstverständlich und einfach funktioniert, ist in LaTeX gar nicht so einfach. Die herkömmliche Methode mittels &lt;code&gt;\\&lt;/code&gt; oder &lt;code&gt;\linebreak&lt;/code&gt; einen Zeilenumbruch zu setzen, kann in Tabellenumgebungen nämlich nicht benutzt werden. Aber wie für alles gibt es auch hierfür natürlich eine Lösung in LaTeX – in Wirklichkeit gibt es natürlich wahrscheinlich zig Lösungen, aber das sind die zwei von mir benutzten.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2019/12/17/latex-101-manuelle-zeilenumbrueche-in-tabellenzellen/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchronisierungsprobleme zwischen Zotero und Papership (temporär) beheben</title>
      <link>//localhost:1313/2019/05/03/synchronisierungsprobleme-zwischen-zotero-und-papership-temporaer-beheben/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 07:16:10 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2019/05/03/synchronisierungsprobleme-zwischen-zotero-und-papership-temporaer-beheben/</guid>
      <description>Zotero ist ein ziemlich großartiges Literaturverwaltungsprogramm, dem es allerdings an tauglichen Apps für Tablets fehlt. Eine Ausnahme ist Papership für iOS. Mit dieser App ist es möglich nicht nur möglich die in Zotero angelegte Literatursammlung zu verwalten, sondern auch Texte zu annotieren. &lt;br /&gt; Umso schmerzlicher also, dass Papership nicht mehr aktiv gepflegt wird und es mit der aktuellen Version von Zotero zu Problemen bei Synchronisierung von angehängten Dateien, ergo Texten, kommt. Glücklicherweise lässt sich das Problem relativ schnell lösen – zumindest vorübergehend.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2019/05/03/synchronisierungsprobleme-zwischen-zotero-und-papership-temporaer-beheben/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Wissenschaft für alle?! Zehn Erkenntnisse zur Ansprache neuer Zielgruppen</title>
      <link>//localhost:1313/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 10:01:27 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/</guid>
      <description>Bei wissenschaftskommunikation.de haben Philipp Schrögel, Susanne Rauscher und ich praktische Erkenntnisse aus unserer bisherigen Arbeit im Projekt “Wissenschaft für alle” zusammengefasst.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2019/04/24/wissenschaft-fuer-alle-zehn-erkenntnisse-zur-ansprache-neuer-zielgruppen/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>„Wissenschaft für alle?“ –  Zwischenbericht &amp; Factsheet</title>
      <link>//localhost:1313/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:12:45 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/</guid>
      <description>Wissenschaftskommunikation ist ein in den letzten Jahren stark gewachsenen Feld, sowohl was die Praxis angeht als auch deren Beforschung, die &lt;em&gt;Science of Science Communication&lt;/em&gt;. Eine Frage wird dabei aber bisher vor allem im deutschsprachigen Raum eher stiefmütterlich behandelt: Wer wird eigentlich von Wissenschaftskommunikation erreicht und vor allem wer nicht? &lt;br /&gt; Das Projekt „Wissenschaft für alle: Wie kann Wissenschaftskommunikation mit bisher nicht erreichten Zielgruppen gelingen?“, in dem auch in arbeite, möchte hier ein wenig Licht ins Dunkel bringen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2018/12/04/wissenschaft-fuer-alle-zwischenbericht-factsheet/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelle und Spielplan von Rugbyweb in WordPress einbinden</title>
      <link>//localhost:1313/2018/03/22/tabelle-und-spielplan-von-rugbyweb-in-wordpress-einbinden/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 10:39:48 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2018/03/22/tabelle-und-spielplan-von-rugbyweb-in-wordpress-einbinden/</guid>
      <description>Auf rugbyweb.de werden alle Ergebnisse und Spielpläne der verschiednen deutschen Rugby Union Ligen veröffentlicht. Leider hat die Seite den Charme der 90er Jahre und eine API zur Abfrage von Tabellensituationen, der Zusammensetzung von Ligen, Spielplänen oder Spielergebnissen gibt es nicht.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2018/03/22/tabelle-und-spielplan-von-rugbyweb-in-wordpress-einbinden/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuen Skype-Client auf Arch Linux installieren</title>
      <link>//localhost:1313/2016/07/13/neuen-skype-client-auf-arch-linux-installieren/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 17:57:21 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2016/07/13/neuen-skype-client-auf-arch-linux-installieren/</guid>
      <description>Heute hat Microsoft endlich einen neuen Skype-Client für Linux veröffentlicht. Die bisherige Version wurde sehr stiefmütterlich gepflegt und hinkte den Versionen für Mac und Windows sichtbar hinterher. Nun also ein neuer Client, basierend auf WebRTC und bisland noch ohne Videotelefonie.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2016/07/13/neuen-skype-client-auf-arch-linux-installieren/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Arc Theme – ein schönes GTK3, GTK2 und GNOME Shell Design</title>
      <link>//localhost:1313/2015/06/07/arc-theme-ein-schoenes-gtk3-gtk2-und-gnome-shell-design/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 09:40:05 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2015/06/07/arc-theme-ein-schoenes-gtk3-gtk2-und-gnome-shell-design/</guid>
      <description>Auf meinem Desktop benutzte ich zum arbeiten Linux, genauer gesagt Arch Linux und als Desktop-Environment kommt dort, nach Ausflügen zu XFCE und Cinnamon, schon länger die GNOME Shell zum Einsatz. Das Standardtheme der GNOME Shell – Adwaita – gefällt  mir dabei allerdings nicht wirklich, also bin ich immer auf der Suche nach alernativen Themes für die Shell.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2015/06/07/arc-theme-ein-schoenes-gtk3-gtk2-und-gnome-shell-design/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>uBlock Origin – Alternative zu Adblock Plus, Adblock Edge, uBlock etc.</title>
      <link>//localhost:1313/2015/05/10/ublock-neue-alternative-zu-adblock-plus-adblock-edge-etc/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 15:43:16 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2015/05/10/ublock-neue-alternative-zu-adblock-plus-adblock-edge-etc/</guid>
      <description>Adblock Plus ist der unangefochtene Platzhirsch unter den Werbeblockern. Die für alle wichtigen Browser erhältliche Erweiterung ist allerdings nicht unumstritten. Größter Stein des Anstoßes sind die sogenannten Acceptable Ads. Auf diese Liste können sich Unternehmen gegen Geld setzen lassen, wenn ihre Werbebanner bestimmte Standards einhält. Diese Banner werden von Adblock Plus per Voreinstellung nicht blockiert. Kritiker sprechen gar von einem “einmalige[n] Werbenetzwerk mit Erpressungs-Potential”.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenAPC gibt Einblicke in Kosten für Open Access</title>
      <link>//localhost:1313/2015/03/31/openapc-gibt-einblicke-in-kosten-fuer-open-access/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:23:35 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2015/03/31/openapc-gibt-einblicke-in-kosten-fuer-open-access/</guid>
      <description>Open Access boomt und auch wir befassen uns mit diesem neuen Publikationsmodell in Lehre und Forschung: Etwa wenn wir mit Studierenden besprechen, wie neue Publikationsweisen die Wissenschaftskommunikation insgesamt verändern. Ein neues Projekt liefert jetzt Daten, die spannende Einblicke in diese Veränderungen versprechen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2015/03/31/openapc-gibt-einblicke-in-kosten-fuer-open-access/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>StuPa Wahlbeteiligung 2005 bis 2014</title>
      <link>//localhost:1313/2014/12/18/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 09:57:09 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2014/12/18/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2014/</guid>
      <description>Wie jedes Jahr, gibt es auch diesmal zu den Wahlen zum Studierendenparlament der Universität Trier 2014 eine kleine Übersicht zur Entwicklung der Wahlbeteiligung.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2014/12/18/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2014/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstützung für Telegram in Pidgin</title>
      <link>//localhost:1313/2014/12/07/unterstuetzung-fuer-telegram-pidgin/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 14:18:26 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2014/12/07/unterstuetzung-fuer-telegram-pidgin/</guid>
      <description>Möchte man Telegram unter Linux benutzen, so gibt es mehrere Möglichkeiten. Entweder man greift zur universellen Webversion, zum offiziellen Desktopclient oder zu alternativen Clients wie Sigram. Noch ein zusätzliches Programm zum chatten? Och no, mögen vielleicht einige denken. Auch ich möchte nicht für jeden Messagingdienst ein eigenes Programm starten müssen – wozu gibt es schließlich Multiprotokoll-Messenger. Erfreulicherweise gibt es für Telegram ein Plugin für Pidgin, dessen Installation und Einrichtung ich im Folgenden kurz beschreiben möchte.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2014/12/07/unterstuetzung-fuer-telegram-pidgin/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>HowTo: EncFS unter Mac OS X 10.9 (Mavericks)</title>
      <link>//localhost:1313/2014/06/21/encfs-unter-mac-os-x-10-9-mavericks/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 12:56:22 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2014/06/21/encfs-unter-mac-os-x-10-9-mavericks/</guid>
      <description>Möchte man seine Daten sicher in bei Dropbox, Google Drive, OneDrive oder sonst irgendeinem Clouddienst speichern, hat man prinzipiell mehrere Möglichkeiten. Man kann den Beteuerungen der Anbieter, dass sie ihre Dienste und Daten sicher speichern glauben schenken (Copy etwa wirbt damit, dass die Daten mit 256 AES verschlüsselt würden). Man kann selbst einen Cloudspeicher hosten, etwa mittels ownCloud. Allerdings sollte dabei beachtet werden, dass das ganze dann natürlich nicht kostenlos ist und auch nur sicher, wenn man entsprechende Ahnung von Serveradministration und -absicherung hat. Man kann aber einen der großen Dienste nutzen und die Daten dabei nochmal extra verschlüsseln.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Paranoid Android: Safe Headset Volume Bug umgehen</title>
      <link>//localhost:1313/2014/06/14/paranoid-android-safe-headset-volumne-bug-umgehen/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 08:03:58 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2014/06/14/paranoid-android-safe-headset-volumne-bug-umgehen/</guid>
      <description>Momentan läuft auf meinem Smartphone das Custom Rom Paranoid Android. Eigentlich ein recht stabiles Rom, mit einigen netten Features wie Hover oder Peek und einer durchdachten Benutzeroberfläche. In der aktuellen Version 4.4 RC 1 hat sich allerdings ein fieser Bug eingeschlichen: Sobald man per Kopfhörer Musik oder ähnliches hört und die Lautstärke über das sog. “Safe Headset Volume” – was etwa der Hälfte der möglichen Lautstärke entspricht – angehoben wird, startet Android neu.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2014/06/14/paranoid-android-safe-headset-volumne-bug-umgehen/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Evernote für Linux: NixNote2 Beta 1 erschienen</title>
      <link>//localhost:1313/2014/04/15/evernote-fuer-linux-nixnote2-beta-1-erschienen/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 19:58:44 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2014/04/15/evernote-fuer-linux-nixnote2-beta-1-erschienen/</guid>
      <description>Ich benutze den Notizdienst Evernote eigentlich sehr gerne, lassen sich mit ihm doch Dokumente, Geistesblitze, (handschriftliche) Mitschriften etc. sehr einfach verwalten und organisieren. Zudem gibt es gute Apps für iOS und Android, sowohl Desktopclients für Windows und MacOS vom Hersteller. Nur Linux bleibt mal wieder leider außen vor.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2014/04/15/evernote-fuer-linux-nixnote2-beta-1-erschienen/cover.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>StuPa Wahlbeteiligung 2005 bis 2013</title>
      <link>//localhost:1313/2014/01/26/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 16:06:22 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2014/01/26/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2013/</guid>
      <description>Wie zu den Wahlen zum Studierendenparlament der Universität Trier im letzten Jahr gibt es auch diesmal eine kleine Übersicht zur Entwicklung der Wahlbeteiligung.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2014/01/26/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2013/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>whistle.im unsicher – Mögliche Messenger-Alternativen</title>
      <link>//localhost:1313/2013/08/19/whistle-im-unsicher-moegliche-messenger-alternativen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 19:38:41 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2013/08/19/whistle-im-unsicher-moegliche-messenger-alternativen/</guid>
      <description>Während WhatsApp weiterhin als unsicherer Sofortnachrichtendienst gilt, versuchen sich momentan in der Bugwelle PRISM-Skandals diverse Anbieter mit angeblich sicheren Alternativen am Markt zu positionieren. Eine dieser Alternativen ist whistle.im, dass von zwei deutschen Studenten entwickelt wird. Laut eigener Aussage soll dieser Messenger Kinderleicht zu bedienen und dennoch abhörsicher sein. Allzu viel scheint an diesem Versprechen aber nicht dran zu sein, wie eine Analyse des CCC-Mitglieds &lt;em&gt;nexus&lt;/em&gt; zeigt.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Frauenanteil in deutschen politischen Talkshows</title>
      <link>//localhost:1313/2013/02/05/frauenanteil-in-deutschen-politischen-talkshows/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 10:14:54 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2013/02/05/frauenanteil-in-deutschen-politischen-talkshows/</guid>
      <description>Dank der #aufschrei-Debatte wird inzwischen auch in den deutschen Polittalks das Thema Sexismus verhandelt. Doch kann man davon aus gehen, dass in den mehr oder weniger gelungenen Sendungen von Jauch, Will, Illner und log in eines fehlen dürfte – eine kritische Selbstreflektion, etwa über den Frauenanteil unter den eigenen Gästen.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2013/02/05/frauenanteil-in-deutschen-politischen-talkshows/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Studierendenparlament Universität Trier – Wahlbeteiligung 2005 bis 2012</title>
      <link>//localhost:1313/2013/01/10/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 20:30:08 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2013/01/10/stupa-wahlbeteiligung-2005-bis-2012/</guid>
      <description>Aus Anlass der kürzlichen Wahlen zum Studierendenparlament (StuPa) an der Universität Trier habe ich mir mal den Spaß gemacht und ein kleines Diagramm zur Entwicklung der Wahlbeteiligung gemacht. Leider sind online nur Daten bis 2005 vorhanden, es wäre natürlich wesentlich interessanter auch weiter zurückliegende Wahlen berücksichtigen zu können.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn Twitter die politische Karriere kostet</title>
      <link>//localhost:1313/2010/04/14/wenn-twitter-die-politische-karriere-kostet/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 11:55:46 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2010/04/14/wenn-twitter-die-politische-karriere-kostet/</guid>
      <description>Nachdem die Queen am 6. April der Bitte von Premierminister Gordon Browns nachgekommen ist und das britische Unterhaus auflöste steht fest, dass am 6. Mai zusammen mit den Kommunalwahlen auch die Unterhauswahlen in Großbritannien stattfinden. Gleichzeitig startete auch der Wahlkampf, der schon seit längerem auf kleiner Flamme stattfand, in die heiße Phase und, ähnlich wie im letzten Bundestagswahlkampf, spielt diesmal auch das Internet eine wichtig(ere) Rolle. Dabei geht es nicht gerade zimperlich zu, sowohl off- als auch online.</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="//localhost:1313/2010/04/14/wenn-twitter-die-politische-karriere-kostet/cover.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>The Big Freeze und die Medien</title>
      <link>//localhost:1313/2010/03/07/alltagliche-anekdoten-iii-the-big-freeze-und-die-medien/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 22:36:17 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2010/03/07/alltagliche-anekdoten-iii-the-big-freeze-und-die-medien/</guid>
      <description>Schnee – das unbekannte und gefährliche Wesen. Diesen Eindruck konnte zumindest gewinnen, wer diesen Winter im Vereinigten Königreich verbrachte, insbesondere zwischen Weihnachten und Neujahr. In dieser Zeit schneite es dort nämlich länger als einen Tag – ein offenbar sehr seltenes und durch und durch furchteinflößendes Ereignis. Dies jedenfalls suggerierten die Medienberichte über &lt;em&gt;The Big Freeze&lt;/em&gt;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>“Alle Macht den Twitterati”</title>
      <link>//localhost:1313/2009/10/15/alle-macht-den-twitterati/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 22:23:10 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2009/10/15/alle-macht-den-twitterati/</guid>
      <description>Während der Vorsitzende der Conservative Party, David Cameron, in den letzten Wochen seine Pläne für den Fall eines Regierungswechsels vorstellte, die sich wie eine 1:1-Kopie der rot-grünen Agenda 2010 in Deutschland lesen, wird auch im Vereinigten Königreich die Rolle von neuen Kommunikationsmedien wie Twitter wichtiger.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Lesetipp: Machtinstrument E-Petition – Die Online-Opposition (taz)</title>
      <link>//localhost:1313/2009/08/09/lesetipp-machtinstrument-e-petition-die-online-opposition-taz/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2009 09:10:06 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2009/08/09/lesetipp-machtinstrument-e-petition-die-online-opposition-taz/</guid>
      <description>Onlinepetitionen sind ein relativ neues Thema, ein Thema allerdings das durch die Debatte um die Netzsperren in jüngster Zeit einige Aufmerksamkeit in der Medienöffentlichkeit erhalten hat. &lt;em&gt;die tageszeitung&lt;/em&gt; hat jetzt einen Artikel über die sog. ePetitonen veröffentlicht, der versucht das Phänomen zu erklären und einzuordnen.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>HowTo: WebDAV und Plesk 9</title>
      <link>//localhost:1313/2009/08/08/howto-webdav-und-plesk-9/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2009 20:39:29 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2009/08/08/howto-webdav-und-plesk-9/</guid>
      <description>Zwar unterstützt Plesk 9 offiziell kein WebDAV und bringt entsprechend auch keine Oberfläche zur Aktivierung und Administration mit. Dennoch geht die Einrichtung von WebDAV auch auf Servern mit Plesk und Apache2 schnell von der Hand.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sieh um Dich – Lokales Fernsehmagazin der Trierer Medienwissenschaft (Folge 2)</title>
      <link>//localhost:1313/2009/08/01/sieh-um-dich-lokales-fernsehmagazin-der-trierer-medienwissenschaft-folge-2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 20:26:49 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2009/08/01/sieh-um-dich-lokales-fernsehmagazin-der-trierer-medienwissenschaft-folge-2/</guid>
      <description>Eine meiner Hauptbeschäftigungen in diesem Sommersemester war das Medienprojekt 2009 der Medienwissenschaft an der Uni Trier. Dieses findet pro Jahr einmal statt und muss von jedem Hauptfachstudenten einmal besucht werden. So dieses Jahr auch von meiner Wenigkeit.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Präsentation: Euroskeptizismus im Europäischen Parlament</title>
      <link>//localhost:1313/2009/07/06/prasentation-euroskeptizismus-im-europaischen-parlament/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 12:40:30 +0000</pubDate>
      <author>mail@c-m-l.net (Christian Humm)</author>
      <guid>//localhost:1313/2009/07/06/prasentation-euroskeptizismus-im-europaischen-parlament/</guid>
      <description>Im Sinne von Open Access möchte ich in an dieser Stelle in loser Folge der Öffentlichkeit Präsentationen und Hausarbeiten zur Verfügung stellen, die ich im Rahmen von Seminaren an der Universität Trier angefertigt habe.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
